{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_073282",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "봉화 삼계서원_1"
    },
    "text": "慶尚北道に位置した三渓書院は2002年2月14日、文化財に指定された。この書院は朝鮮中期の文臣のチュンチョンコングォンボルを称えるために1588年に建設された。しかし、1868年、興宣大院君の撤廃令には祠堂と正門、楼閣などと一緒に撤去し、1951年に復元された。三界書院は、転校後名の配置を受け、重層にグヮンムルルとフヮンソンムンがあり、講堂にはドンジェと書斎がある。講堂は一軒(ひとのき)入母屋屋根の建物で構成されており、ウェジンキドゥンはすべて原型であり、平面は左側にはオンドル部屋を設置し、右側には格子模様の床を敷いた。祠堂は二重の軒入母屋屋根の建物としてグォンボルの位牌を安置している。ドンジェは一軒(ひとのき)切妻屋根の建物で構成されており、左側には閉鎖型板の間、右側にはオンドル部屋を設置した。書斎はドンジェと形式は同じだが、扉構成法が違う。グヮンムルルは最近復元された建物で2階柱までは鉄筋コンクリート構造であり、ジュサンブはモククチョをのせた折衷式構造法で建てられた。",
    "QA": [
        {
            "question": "三渓書院はいつ文化財に指定されましたか？",
            "answer": "三渓書院は2002年2月14日に文化財に指定されました。"
        },
        {
            "question": "なぜ三渓書院は建設されましたか？",
            "answer": "三渓書院は朝鮮中期の文臣のチュンチョンコングォンボルを称えるために1588年に建設されました。"
        },
        {
            "question": "三渓書院は一度撤去されましたか？",
            "answer": "はい、1868年に興宣大院君の撤廃令により三渓書院は撤去されました。"
        },
        {
            "question": "三渓書院はいつ復元されましたか？",
            "answer": "三渓書院は1951年に復元されました。"
        },
        {
            "question": "三渓書院にはどのような建物がありますか？",
            "answer": "三渓書院には祠堂、正門、楼閣、講堂、ドンジェ、書斎などの建物があります。"
        },
        {
            "question": "講堂の特徴は何ですか？",
            "answer": "講堂は一軒入母屋屋根の建物で、左側にはオンドル部屋があり、右側には格子模様の床が敷かれています。"
        },
        {
            "question": "祠堂は何を安置していますか？",
            "answer": "祠堂は二重の軒入母屋屋根の建物で、グォンボルの位牌を安置しています。"
        },
        {
            "question": "ドンジェと書斎の違いは何ですか？",
            "answer": "ドンジェと書斎は形式は同じですが、扉構成法が異なります。"
        },
        {
            "question": "最近復元された建物は何ですか？",
            "answer": "最近復元された建物はグヮンムルルです。"
        },
        {
            "question": "グヮンムルルの構造はどのようになっていますか？",
            "answer": "グヮンムルルは最近復元された建物で、2階までは鉄筋コンクリート構造で、ジュサンブはモククチョをのせた折衷式構造法で建てられています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 324,
        "QA": 385
    }
}